【貿易戰】歐盟上月進口美國大豆量激增三倍！

中國已向美國大豆加徵25%關稅，市場原以為美國大豆無人問津，但原來已找到「接貨者」！歐盟周三公佈數據顯示，上月進口美國大豆量激增三倍。

綜合外媒報道，歐盟上周才向美國總統特朗普承諾會進口更多美國大豆，言猶在耳，歐盟周三公佈數據顯示，其進口美國大豆數量此前已持續上升，7月歐盟進口美國大豆佔整體進口大豆比例，由去年同期的9%，大幅飆升至37%。

不過，有市場分析認為，歐盟進口美國大豆量激增，主要由於中國停止購入大量美國大豆，令美國大豆6月的價格暴跌，暗示歐盟加大購入美國大豆是價格主導。截至7月底止的5個星期內，歐盟進口美國大豆量按年增加2.83倍。

美國總統特朗普與歐盟委員會主席容克（Jean-Claude Juncker）上周就非汽車類工業產品上雙方實施零關稅展開會談。歐盟承諾向美國購買更多大豆，以及興建更多碼頭進口美國的液態天然氣。容克表示，歐盟會進口更多美國大豆，在歐盟與美國會談前，歐盟已經將此承諾付諸實行。

送黃豆?

最尾一句係咩logic
應該話EU水左Trump, 拎一樣現在進行式嘅嘢做「承諾」去「交易」 , 即係無本生利

然後歐盟再貴一貴買返比缺豆大國贏國，結論贏國又贏

你第一日識左膠呀

支那國已經以150蚊美金/桶FIXED PRICE長期向俄佬買石油

依家又要硬食貴黃豆

真係玩撚死支那國架喎

賣返比支那
又賺

有樣嘢唔係好明
支那就話政府/國企主導進口幾多嘢
但歐洲都係阿公決定買幾多大豆？
進口商唔係私人企業嚟咩？
點解歐盟可以話買多啲就買多啲

剩係轉口返俾支那都fatfat啦
支那剩係靠巴西邊鬼夠豆用，唔通真係信佢乜全民種豆咩

買貴豆或成最大贏家